24歲發現有罕見病

話說我係2019年1月，冇啦啦咳血，即刻走去門診睇醫生，醫生話應該係支氣管炎，比左d藥我食。食咗藥當時真係冇再咳血，點知過兩日又再咳血。男朋友就即刻捉左我去睇急症，住左一晚就叫我出院，話冇事喎。之後就係肺科覆診，醫生話上次入院照x光見到肺有少少陰影，但同覆診當日照嘅x光冇分別，抽血驗左癌指數都好正常，就話你而家都冇咳血，唔洗再嚟覆診啦，只係普通發炎。當時我都冇其他唔舒服，我當然都以為係醫生所講嘅普通發炎。
咁就過咗一年，係2020年3月，我突然又咳血，我又即刻去睇醫生，再照埋CT，發現有問題，轉介左我公立睇醫生。同埋我發現自己體能越嚟越差，其實由細到大條氣都唔係幾好，行樓梯上5樓班房會面青口唇白，上PE堂跑9分鐘永遠唔合格。但係2020年嘅時候，慢慢連行平地都會覺得辛苦，會氣喘。普通行路心跳都可以跳到120甚至130

冇人想知

飲多d水 keep住做下運動

即係咩病？

咩病？

請繼續

Cystic Fibrosis?

LM

講完成堆野都係唔講有乜野咁罕見,樓主重新學過點作文唔該

去到公立，又排期照x光、CT、肺功能測試、六分鐘步行測試、睡眠測試，仲有核子掃描呢樣個樣，最後7月尾有一日醫生打嚟話發現有問題，要入院，當時我都冇諗過咁大問題，佢話見到我肺血管有腫大，入院又做一大輪檢查啦。然後做心臟超聲波檢查發現右心有發大嘅情況，我當時先知道問題有幾嚴重，話我應該係原發性肺動脈高壓，我當然完全唔知係咩病，經醫生解釋完，知道係因為肺壓太大，搞到右心擴大，最後會心衰心臟科醫生已經同我講食藥睇下有冇用，冇用就排隊換肺，最尾住左7日先出到院，話排期番去做心導管檢查。8月原本安排做心導管嘅前一日凌晨，突然又咳血，即刻去急症，咁就提早左入院，最後都順利做咗心導管檢查，做完檢查醫生只係好cool咁同我講左句係呀肺壓好高，之前都有同你提過食藥啦，冇用就要排期換肺。

唔好睇公立啦

外國人先有架wor

Eisenmenger syndrome?

心漏？

Pulmonary Arterial Hypertension，但我仲未做MRI，唔知會唔會搵到原因，未知係咪真係原發性

私家未必收....唔會同你搏

邊間醫院？

無啦無啦

醫學野唔識
但希望絲打身體健康

係威院原本係睇肺科嘅，而家轉左去心臟科

之前新聞有一個又係一換完肺就complication
巴打有咩未做快啲做定先！

我都有問過醫生話冇見到有心漏

你個名

希望你食藥會控制到！
要身體健康呀

佢專登改

私家唔搞奇難雜證的

咩病黎

同埋就算有醫生肯接，我都負擔唔到

生命好輕 好易就飛走。

祝你長命百歲

飲暖水啦

保重吖

30個月命仔，保重

你唔好咁撚仆街啦

祝你無後無事

集氣，加油！ Take good care！

影響做愛嗎？

你咪上一頁囉

咁你咪撚入黎囉，洗撚留言咩，夠冇人想知你條柒頭想唔想知啦

絲打加油 好人一生平安

咁而家點
加油

保重!

早日康復

究竟係咩原因會咁?
抑或有人想知再講?

好人一生平安 撐住

Quit連登囉on9

睇完都係轉介

咁你咪唔好睇囉，你以為自己代表所有人呀

絲打，明白你而家會好無助，我都試過呢種感覺
雖然唔識醫學野，但都希望你平平安安，健健康康，大步攬過

絲打撐住啊！希望你一世平安

絲打有冇同屋企人講?

咁個罕見病到底係咩

屌咩，你咁直接叫條柒頭情何以堪呀

有冇計過要幾多錢？
屋企人幫唔到？

我而家嚟緊不斷要去醫院做檢查，仲有要自費出去照MRI，話係公立照起碼要等6-9個月，只係希望搵到原因，可以解決到

有冇諗過萬一冇得醫會點？
會唔會為香港做d野

祝福絲打

病真係好慘，無緣無故，抹殺一個人嘅努力，好無情。

支持住

明白既破壞狂，唔好睇連登，quit連登囉

你成日都會係連登睇到依類post嫁by the way

加油

冇人想知你唔想知啊屌你

感覺有D燈?

見到有其他人有事都好心噏 可能我都係同樓主差唔多歲數中咗呢啲頑症 所以見到你呢啲情況更加感觸
頂住啊樓主 我之前同你一樣中咗招 不過我果科係癌症 唔係心血管方面 我係上年10月左右確診 然後去到而家醫咗差唔多一年 都叫做可以見到盡頭了
所以你都要加油啊 心態真係好重要 維持正面 可以嘅話同啲fd吹下水咁囉

冇買保險？？

我比較驚訝嘅係
竟然有人唔係直接google斷症
或上連登問咩病
而係正正經經睇醫生

好多COMMENT都痴撚線
相信樓主宜家一定好唔知點算
24歲大好光陰 點知有個唔常見嘅大病
六合彩唔見你中 垃圾病就中咗
講真應該好少人真真正正了解你宜家心情
我就咁自己想像吓都覺得難受
我之前都發生過意外
訓咗一星期醫院 休息咗6個月
當時我已經不斷諗
點解係我 點解要咁對我
但係我起碼知自己會好返
宜家你連自己未來係生係死都唔清楚
可以捱幾耐都唔知
一定好傷心好壓抑

唔知點安慰好 只可以祝福你有奇蹟出現
希望真係你USER NAME咁
長命百歲

我又唔係麵神

其實我直頭懷疑我心理上出現咗問題，而家番唔到工，係屋企好多時候自己諗諗下都係咁喊

無知一問，係咪嚴重病黎

The prognosis of pulmonary arterial hypertension (WHO Group I) has an untreated median survival of 2–3 years from time of diagnosis, with the cause of death usually being right ventricular failure (cor pulmonale).[83] A recent outcome study of those patients who had started treatment with bosentan (Tracleer) showed that 89% patients were alive at 2 years.[84] With new therapies, survival rates are increasing. For 2,635 patients enrolled in The Registry to Evaluate Early and Long-term Pulmonary Arterial Hypertension Disease Management (REVEAL Registry) from March 2006 to December 2009, 1-, 3-, 5-, and 7-year survival rates were 85%, 68%, 57%, and 49%, respectively. For patients with idiopathic/familial PAH, survival rates were 91%, 74%, 65%, and 59%.[85] Levels of mortality are very high in pregnant women with severe pulmonary arterial hypertension (WHO Group I). Pregnancy is sometimes described as contraindicated in these women.[86][87][88]

爬左文似乎control得好都似乎捱到？係大肚難搞啲

絲打我撐你
但會唔會係食得tg多

得返咁短時間

有啲錢真係唔慳得，希望樓主可以快啲搵到個原因，對症下藥

收撚皮

有無問ha拎referral有得平啲

絲打頂住呀
搵下有冇咩慈善機構有資助之類
搵醫院社工幫下手

樓主要頂住呀，咁後生應該冇事既

cf先唔講佢係亞洲人 本身有cf都好難24歲先知自己有

哇屌你真係極品嚟

樓豬個名加油呀 身體健康長命百歲

加油，祝福你

有呀！

同埋最近聽過有人本身排期照mri
但轉咗去另一間醫院幾日就有期
雖然詳情唔清楚 但唔好放棄！

唔係無接受治療先30個月咩？

樓主頂住！！

btw連登醫生覺得大唔大獲

冇食煙做地盤嗰啲 我估你cor pulmonale都係congenital 架喇
加油呀

出面MRI要幾錢

加油 好人一世平安

冇事嘅，唔好自己一個人亂諗嘢
好易諗埋一邊:(
加油💪🏻

見字長命百歲 冇事既

好人一世平安

我都想同你講下
我細個個陣都曾經係心臟有個罕有病，名我就唔記得，但只係知多左條血管，搞到心律不正，試過覆發個陣一個鐘跳成二百幾下，本身醫生咁跳發，5分鐘就死，好彩我大命，跳左成個鐘都無死到最後要做手術cut左佢

想同你講呢個世界有好多人同你一樣，唔好咁易放棄，就好似我咁，最後都過到關

有時命呢D天注定，希望你可以堅強，活在當下，珍惜同屋企人既時間，好好捱過呢關

I know that feel

祝last samurai
最後武士（冇事）

如果貴，連登仔幫你搞眾籌啦

絲打撐住啊 一定冇事

有錢就唔同講法

幫你集吓氣

樓主咪9理呢啲弱智

咁後生就有病嘅感覺真係好難受 早兩年我都因為心臟問題住過一排醫院，但我比較好彩唔係啲咩罕見病做完手術就冇事

希望樓主食藥控制到病情快啲好返，後生仔女唔應該咁樣受罪 真正要有病嘅應該要係班鳩官同班黑警

珍惜每一日，祝你大步擸過

他朝君體也相同

保重

祝你早日康復 快啲無事!

心臟負荷會大左 睇你點睇嚴重囉
最多都係心臟衰竭死

係，我睇漏咗！希望啲治療有效幫到你！

我同你嘅case完全一樣當時十幾歲

所以就算年輕都要因為健康而感恩，因為健康都唔係理所當然

加油呀

返去你老母個閪裡面啦賤種

雖然幫唔到你d咩 但樓主加油

巴打加油

如果藥有效prognosis好好多，加油

我而家只係好希望可以搵到原因，可以搵到解決辦法

其實係去私家醫院. CHECK 多次睇下咩事.
我有2個朋友都係咁, 公院話冇事> 私家話有事,但良性瘤唔幫佢做> 私家話有事, 但開價3X萬 > 公院排期做
第2個朋友, 公院話冇事 > 私家話有事 >公院原本個醫生冇事 > 私院再CHECK. 發現係癌症初期既萌芽, 仲未係癌, 但過多3-4個月就會變癌>公院第二個醫生搞. (個醫生都問, 好小會咁早發現, 點解可以早到咁都發現到.)

搵多2個醫生CHECK 清楚啦.

屌爆你個老母

祝你早日康復，保持心境開朗都好緊要，你咁後生，好大機會冇事的

中咗武肺？

食多d菜咪無事

做唔到D咩，唯有幫你祈禱祝你捱過呢關

我想知呀屌你老母個大臭閪

無人想知你想唔想知

加油睇到好心up

祝福你

Dllm

話無事果d醫生算唔算係失德擺明唔認真睇就打發人走
但如果搵私家 可能都搵著個唔認真睇既 都係哂錢 係香港睇一次私家專科勁貴 要搵一個好醫生真係好似賭博咁

好，我之後都會睇多幾個醫生

Attention seeker?

樓主加油

Quit連登啦屌你老母

樓主會平平安安

會唔會喺虛過頭

我都有個frd今年年頭check到有罕見病，未有得醫，得返兩年命，佢都係24歲咋

我諗都要食幾年藥
人就係咁化學

一定會冇事 加油

罕見病私家九成拒收
而且公立儀器齊好多

可以去harvard 比我醫

痴撚線 blocked

依種人只有祝福佢,中同樓主一樣既病就夠

我諗都唔可以話失德既，始終呢啲嘢好難斷症，只可以話係彩數問題...

冇人逼你入嚟喎 唔想知咪躝囉

加油絲打，集氣！！你會無事架！

1999

咁你咪唔好睇囉

縮返去你老母個臭閪到

有無諗過去台灣醫

金鐘仔生命太長 活著但是像死去
絲打就祝福你

屌唔撚想知咪撚睇囉
樓主唔洗理佢

絲打加油 需要可眾籌

樓主加油！！

收皮啦屌你老母

冇人想知你想唔想知

要加油撐住

食屎啦屌你老母仆街仔

你全家生cancer啦我屌你老母

我睇過2個專科,一個廢既都要洗成1000蚊
好彩唔對路,睇另一個先知係咩事

有無諗過換男友

撐住啊

唔想知就咪撚入個post睇啦

on9

Hi望下我個名

我上網係咁搵呢個病，都發覺係台灣比較多醫生有經驗，當然因為佢哋多啲人，自然多啲人有呢個病。但而家武肺都去唔到，同埋我身體狀況都唔容許我撘飛機，最後係好現實嘅係我屋企冇咁多錢比我去醫病，雖然台灣生活水平低好多，但以外國人嘅身份去睇醫生要用幾多錢，我真係唔知，唔敢諗

冇人想知「你的睇法」

台灣畀原價都平過香港一半喇

加油你會無事架

有聽過下但唔係醫學人
希望你快啲好返

樓主加油唔好放棄呀

All the best

有時人體構造複雜 係會有好多「奇難雜症」

命中機會係好微 雖然係非常唔好彩

加油加油

加油 祝早日康復

唔屌到你以為自己好撚型

希望樓主身體會變好

有冇買保險？
醫保一定要買

如果最後睇好多個醫生都唔得的話
試下宗教方面,之前有個明星中左怪病
尋醫唔得,最後搵扶乩指示,醫返好

當然唔到最後都未試

祝你最後冇事啦…
雖然唔知有冇用，少去啲畀tg嚴重污染地方

加油 盡量唔好不斷諗個病 越諗越抑鬱
趁冇嘢做又唔想返工 做你想做嘅嘢啦

醫生失德. 傷風感冒都要睇幾次都唔好. 你就知有D醫生咩事啦.
病咁, 鬼得閒理佢失唔失德浪費自己精神時間.
唔記得邊個藝人叫做有D 錢, 告個醫生告咗十幾年, 先告得入, 最終判個醫生停牌幾個月. 有錢都仲可以為啖氣.

冇事嘅 大步欖過

咁就收皮啦
Blocked
以後等你單機

今日咁啱睇完the theory of everything
祝你平平安安

樓主加油，長命百歲

絲打 祝福你, 加油

On9?

屌你老母咁你未唔好睇囉
未俾人屌過？

唔好俾自己有遺憾

我想知啊 屌你

你老母on9？

希望你無事啦 加油

試下聯絡下台灣政府據我所知大陸無船去台灣
聯絡到台灣政府睇下有無機會人道理由可以特事特辦

我爸爸都係咁 而家仲未check到係咩事仲住緊院....可以睇我個post係咪同你個狀況差唔多好驚..

恭喜你單機 戇鳩仔

你老母臭閪就brainless

講台灣醫療費平香港好多,你做乜撚,又冇話叫佢一定要去台灣醫

你個名冇改錯
順手改埋做連登死賤種
老豆老母生撚少左個腦俾你？

祝樓主好似username咁長命百歲 健健康康

Pulmonary aterial hypertension
同 cor pulmonale有冇分別

祝福你身體健康先

最近facebook見到個年輕癌症康復者嘅page
覺得佢嘅心態都好適合年輕病者參考
有興趣都睇下丫
千禧寶寶の退休生活

唔敢講明白你處境
但日常工作都明白生命無常
活在當下，命運自有帶領

無錯啊，真係可以隨時可以因為一個病攞你命，真係要好好珍惜時間

巴打介唔介意講下個陣咩情況，點樣發現自己有野

仆街仔

祝早日康復

好人一生平安 加油

祝你百病纏身 長命百歲

以為係假膠po先入黎 點知係臨死刷存在感

睇中醫

我想。

肺動脈壓力高搞到右心擴大？ 定左心

加油呀絲打

你係咪姓胡？我朋友？

同私立比呀弱智仔

樓主 願你身體健康 大步檻過

你好賤。我唔係話中醫唔掂 以前D御醫奇難雜症都搞得掂。依家基本上係搵唔到好掂既中醫 出邊嗰D都係讀死書

加油！

我有買保險嘅，但去門診做檢查係唔包嘅，所以就要自己出啦，保險agent有幫我問，但點知放射科醫生話個封轉介信寫得唔清楚要照d乜，話因為心臟MRI都分好多種，我月中會去公立覆診，要到時問清楚醫生先照到

心臟？

絲打加油

右心

加油 男朋友點睇

後生可畏，有冇拎到nobel prize?

話係肺影響到心

咁你唔好撳入嚟啦屌

認同好多讀死書
我都試左好多個

樓主係咪香港出世？

雖然我哋講句加油無乜用，但係都想你知道有好多人支持你，你有情緒問題一定要比照顧你嘅人知，唔好收收埋埋，到爆嗰時就太遲

大步擸過，長命百歲

加油！唔開心係到講，我地撐住你

其實你講左原發性肺壓高再有心臟問題 應該要知係右心擴張
好似之前有巴絲講 醫學上叫cor pulmonale

依家最重要係搵出病因 睇下有冇得好番
加油

佢不斷鼓勵我，話我食咗藥都冇再咳血啦，叫我唔好亂諗話一定會冇事架。但我覺得好對唔住佢，我生唔到小朋友，又唔知自己仲可以有幾耐命

賤？咁正常佢會氣喘 問下影唔影響做愛 就係想知個程度去到邊啫

係香港出世呀

樓主唔好咁粗勞同激心啊

祝你冇事呀

btw希望樓主長命百歲 大步攬過

我想知

精液敏感, 唔好成日啪啪啪.

樓主加油呀 早日康復！

有男朋友係身邊咁支持你，你要好好珍惜啊
同埋老土啲講句啦
雖然好難，但係保持心境開朗會幫到個病
加油啊樓主祝你早日康復

落街買兩支涼茶

另一個角度諗係就算你生唔到小朋友同唔知仲有幾耐命，佢都肯陪住你不斷鼓勵你呀

患難先會見真情㗎樓主，佢會繼續陪你行落去，一定係因為你比到其他人比唔到嘅嘢佢，分分鐘可能只係你笑起上嚟個樣好戇鳩，但佢就係鍾意你咁戇鳩，想照顧你一生一世

我知要你唔好諗咁多係好難，所以有情緒一定要發洩，發完就繼續專心醫病

無人想知你條廢物幾on9
死撚開啦

我好想知啊屌你老母

睇開d，每日生活開心就夠
有時病呢d真係避免唔到
加油吧

樓主加油呀

Um.. 好

祝身體健康
唔使理上面啲戇鳩

咳出嚟真係鮮血，之後就痰+血，過幾日通常都會咳舊血塊出嚟嘅！

抵俾人屌老母

其實點解教學醫院就 no worry

早日康復，多d休息

應該都有好多醫生同你講過，香港醫生一出世就會檢查啲BB有無依種病，咁都check唔到樓主係真係唔好彩

聽講仁安同QE嘅醫生都唔錯，希望樓主無事

加油絲打 一定冇事長命百歲

加油樓主
我21歲個時都患左罕見癌病，病左13個月之後都好好彩醫番好。我明白初時搞症好耐都唔知係咩病個種心情，因為好罕見所以睇左好多次醫生，同直到照左mri先知咩事。。。
你要加油，病左要被逼留係屋企乜都做唔到個種無耐同無力感我都好明白，但而家醫學技術咁先進我相信醫生都會有佢地的辦法。請不要放棄！！！好多人支持你架！

台灣人有健保就話姐
外國人去台灣醫邊度會平d 呀

收皮啦

Quit world 囉

身體健康 咁年輕面對呢啲一定好迷茫 只能祝福您

想攬一攬你
你一定會好番，唔好番我自閹

祝福您

冇事嘅 好人一生平安

醫學咁先進 總有得醫

而家仲有得做肺功能測試？唔係因為武肺停咗咩？

無咩野既 食住sidenofil先 呢隻藥可以幫你減肺壓 睇下一排點樣再決定
PS sidenofil即係偉哥

林鄭月娥

屌你老母臭閪人地分享自已遭遇你咁撚仆街 你條仆街今晚前唔覆我呢個comment全家中武肺比雷劈 屌你老母閪

祝你早日康復
唔識醫學

你冇講食蘋果

絲打加油身體健康真係好緊要

一定冇事㗎

呢樣真係唔知㖭，咁有醫療保險咪都要等公立？

人壽

你有咩野病徵？

樓主唔好灰心，長期病好多人都會有，PAH科學界有不少研究，亦有控制類藥物。

可以參考以下網站了解多D個病，提高自身認知，方便同醫生有更多交流：
（有圖有字介紹個病）

（醫學期刊，實證病情可長期管理）

因為喺街嘅醫生都係教學醫院嘅教授教出嚟，佢哋係全香港最勁嗰班醫生

另外係佢哋成日都有臨床研究做，新藥一定係第一時間有，唔好聽到臨床研究就以為做白老鼠，做到比你食藥嘅研究已經過咗好多測試，唔係亂咁嚟

私家醫院係賣服務，公立醫院啲醫生先多經驗，諗下公立醫院多病人過私家幾多

Take care. 整個 Gofundme 啦，好多人想幫你

Claim盡咪送你返ha

絲打加油呀

醫保主要幫到你將公院需要排期既檢查，轉去私家快手做完，返到公院就只需要排病科條隊。

而事實上亦不排除私院會有公院退休／轉職既權威醫生睇症，係的話私院一樣可以跟進。

要擔心係公院／私家跟進之前，不如擔心保險Claim唔Claim到仲好

醫生又冇咁同我講過喎，但佢哋有問我係咪香港出世，應該係睇我有冇先天性心臟病？

blocked on9

換肺要排幾耐?

加油樓主

又block多個精蟲

祝早人康復

醫生唔知點解冇開偉哥比我，但有另一隻口服藥同吸嘅藥

你呢d咁既on9仔就真係無人想知呀屌你老母

屌你老母無人叫你睇，仲要留言

我係今年四月做架

希望你會快ｄ好返！！！長命百歲！

Vasculitis???

Good luck la

私家醫院

你ig post 過 take care

希望你唔係讀醫，基本睇中文都有問題
係idiopathic pulmonary hypertension

我表姐同你患同一個病
又係廿歲頭突然發病
仲要佢啱啱生完兩個小朋友無耐就發病
跟住一年左右就去咗
佢係因為冇錢醫
已經係好多年前了
唔知而家有冇辦法可以醫好??

祝樓主長命百歲, 可以戰勝哩個病

我再病發睇醫生到而家都差唔多半年，做左好多檢查，都未搵到導致肺壓高嘅原因，我就成日係到諗係咪一定係原發性呢，因為如果原發性的話，除左食藥冇方法解決到，然後成日咁樣就壓力好大

普通行路心跳都可以跳到120甚至130

要食偉哥

呢個病通常係有病徵先做篩查的，未聽過一出世會個個檢查

幾年前先有單小朋友因檢查唔出最終過左身。

因為香港出世嘅BB一定會比人檢查下，一般嚟講有PAH都會比人發現咗，所以會問你confirm多次，有無先天性心臟病都你喺邊出世都無關係啦

上少啲連登，多啲搵人傾計，聽醫生話準時食藥休息

無事嫁，會好快好返

你老母俾狗屌個陣有冇氣喘？

PE堂啲運動甘易，都唔得，就一早睇醫生啦。

祝福

唔好放棄，放棄就一定無希望!!!

樓主係瘦底？

天祐樓豬

你現實係咪嗰啲究極油頭毒撚？

加油 好多不幸唔到我地控制
但好多時兜兜轉轉又會行返順
而家起碼你知自己有事 及早治療
好過一日無鳩啦啦病發走咗都唔知點解

絲打加油呀！
我明你既心情肯定會唔係太好
係屋企揾D自己中意做既野做下啦
等自己開心D
有好多人支持你㗎

細個就真係好瘦，但大個就正常

呢樣又真係不幸中嘅大幸

Quit連登囉，咁唔想睇

我都24歲，雖然係厭世撚，不過唔想放負
絲打要好返

希望你早啲好返

咁又應該唔係 樓主話2019年1月已經開始

可唔可以同我分享下

加油！希望你撐住，好快會好番冇事

樓主會唔會join patient support group? 真人網上都好，過來人明白你多啲呀💪💪💪💪

希望你唔係讀醫
如果係 睇下自己記唔記得係邊科教eisenmenger
同埋eisenmenger點present

嘩屌我都係無啦啦行樓梯條氣會喘咗 本身有哮喘但無咁差 無肥過

心臟有事要慢慢行，唔好咁急同埋唔好拎重野

輕鬆啦
慘得過我中咗個罕見冇藥醫既病

你咪撚啦

唔影響大家同你老母做愛

樓主加油，保持正面樂觀心情，積極面對，唔好亂諗嘢

講咁耐都冇講咩病

你係咪盲

Quit連登啦on9

收皮啦on99咁以為自己好撚風趣咩

雖然知講句加油可能無咩用 但都希望樓主振作！加油

祝絲打早日康復，身體健康。

我都有做gym,最近都發現自己身體差差地，
血壓幾高下，但本身個人唔肥
祝ching 你早日康復再復操

咩病

診斷後若無接受治療，女性存活時間平均為30個月

而家咪食緊藥囉屌你

明白架！！我25歲都有奇怪病
不過無你咁辛苦

我有甲亢併肌肉無力
不過可以醫得返

希望你食藥可以康復啦！！

威爾斯心胸外科冇得輸
絲打專心養病

你唔想知關我撚事咩
on9

我同你一樣 26歲 中左罕見病 同你唔同的係 我有買保險 22歲岩岩出黎做就買 e家有咩事都係睇私家
今日去睇 聽日就照MRI 同埋唔洗自己比錢
同埋我有去排公立 要排3個月先有得睇醫生

你咩事？

咁你咪攔返岀去囉仆街

你個人都算賤 入黎專登俾人屌

絲打，雖然唔識咩病，但你有信念相信自己會好番，就會易d大步擸過加油

一樣廿四歲
有腸易激+雪花綜合症+醫唔好既腳癬
人生online 好難玩

希望絲打身體健康

大步攬過呀絲打

睇完心情有啲沉重，咁後生就...
未來嘅日子仲好漫長，絲打要加油！
好好保重撐落去！

祝樓主早日康復
香港啲心胸肺醫護都有返啲料 樓主仲有希望

一定要加油呀

好人一世平安 保重身體

熱氣

加油啊!

樓主希望你好返，加油

講陣游完水唔舒服返屋企瞓覺但心口痛痛醒咗，見心跳好快仲以為冇乜嘢上連登開post問下發生咩事先知驚即刻call白車入院俾人急救。多謝連登仔們救我一命

運動後7個鐘後仲心跳200

絲打 祝你長命百歲
希望你大步攬過 最後無事
加油啊💪🏻 唔開心多啲上黎連燈笑下傾下計
唔好收埋自己～ 家人男朋友同一班網友都好支持你～

好慘，堅強振作啊

連登多人才

腦肌肉萎縮
未有中文學名住
唔多人有唔自爆

加油!

要撐住啊絲打

起碼唔係癌症第四期 不過都祝你大步攬過

Quit連登啦 咩都唔想知不如quit埋你條命

Bosentan + Iloprost?

要身體健康
呢d病喺政府做其實都好
私家貴得黎其實經驗較少
香港人加油

甲亢極濕碎啦 對比起PAH

其實如果睇私家 台灣真係平香港好多
淨係講診金 香港私家起碼1000以上 台灣就算外國人去頂多都係幾百
手術費都平香港勁多 係香港做過十萬既手術 台灣可能幾萬就得
同埋台灣醫療技術好先進 先進過香港
如果香港呢邊無辦法醫或者真係去到最差情況要換肺 真係可以去台灣睇醫生問多個醫生
最衰而家武漢肺炎仲未收皮 你或者可以email果邊d醫生
我都試過 個醫生覆得好詳細又有耐性 來來回回左好多次

Opsumit (Macitentan) + Iloprost

多條血管唔算罕有
幸運既係致死率唔高
剪左就無事架啦

好彩個陣D人即刻去急症室
你個陣維持左呢個狀況幾耐，都好大命下

加油 希望你大步欖過 長命百歲

追post時見到啲留言

祝樓主同大家都身體健康！！

求解

頭幾個cm真係低質到，除左五毛哩d垃圾會員都值得ban。
之前check 到d野都以為有cancer，其實都未完全排除到個可能性，完全明白個種無助感

絲打早日康復 身體健康

屌你 出返去啦

本身呢啲病就係無得預計

長命百歲

都係同一類藥物
記住平時唔好食西柚呀，會同呢隻藥相沖
同埋要避孕 第日停左藥一排可以生番小朋友既
同埋乖乖地去驗血睇住個肝功能
加油呀

有無買保險?

試吓去其他地方醫 香港只係識拖

仲有食薄血藥，醫生已經同左我講我係唔可以生小朋友啦我入咗啲台灣gp，見到好少數人係有遺傳嘅，即使生得都唔敢生喇

加油樓主長命百歲

廿三
早兩年老母驗到有線粒體病，都知九成九奶嘢。
嗰時都有啲唔開心嘅。
到排到期今年驗到真係有啦，就覺得冇乜嘢。
上個月唔知點解痛到入廠，醫生仲話我貧血，可能係地中海貧血㖭，要驗下咁喎。
我聽完仲笑得出，最多咪玩絕症過三關，有咩咁大不了啫
醫生都話開心啲好，出去排多個期睇埋婦科照個超聲波，可能子宮有個瘤定點喎。
嘩頂你，咁排法容乜易我瓜咗都未驗哂架？
嚇到我出院之後喺屋企瞓咗日，第朝先返工

屌d字密密麻麻點睇

垃圾

佢本身101碎，有罕見病少咗1碎

希望絲打好返健康啦
不過同時都記得要享受每一日

雖然好似好難做到 但絲打都要保持樂觀 唔開心就要同人講 要相信自己可以鬥得贏個病 積極面對加埋醫生治癒 你會有機會好架 加油💋

絲打撐住啊

有冇諗過睇下啲師傅？

要好好錫住自己，加油啊ching

想同樓主講
做人最緊要開心
有冇得醫又唔到我哋控制，煮到埋嚟咪食囉。
可以正常社交就唔好成日屈喺醫院/屋企，唔係好易痴線嘅。

頂住 祝你身體健康 快啲好返

每次睇到呢啲經歷我都會糾結人生應該係及時行樂定未雨綢繆

絲打做多啲自己想做嘅事，好好過每一天
希望你長命百歲身體健康

行樂及時

雖然病緊 但依家醫學昌明 一定有得醫既
知道自己係咩病不妨自己google下個treatment係點做
要食咩藥做咩手術 了解多啲個病對你見醫生既時候可能會有啲幫助 起碼知道醫生講緊乜同發生緊咩事
病既難受同埋痛苦旁人未必明白
可以做既真係咬緊牙關捱過去
希望你可以開開心心咁面對呢場仗
有乜野唔開心記得同人講
做多對自己中意 開心既野
醫生都有同我講情緒同心態真係會影響病情
所以絲打你要加油 保持信念 一定好得返
利申：20幾歲生Cancer 依家治療緊

衷心希望你最後武士！

樓主加油平安

公立醫畜真係串過馬撚

祝樓主身體健康 快啲好返

要平安 加油

咁不如調轉咁諗，有藥食都好呀，起碼解決都個問題同舒援左個病先啦 你係咁諗搞到自己壓力大令到身體差咪仲衰

大家咁話 健康最重要

希望吉人天相

唔知點安慰你，只好講句加油

口德

樓主希望你捱過呢關
加油

運動靜咗之後連登質素打回原形

絲打加油，早日康復

Google呢個真
香港啲醫生忙到pk, 輪到你見佢得嗰幾分鐘，問唔到啲咩。
我自己google完去睇遺傳科，講啲嘢真係一模一樣。
咁當然啦，大家都係依書直說啫。唔同你先驚

我家姐都係咁，都係24歲先發現，但佢心漏症，個洞好大好大，第一完手術失敗完，即日再做，依家冇事了 你都一定捱得過

一定會好返架！
身體健康！！
長命百歲！！！！

sorry ching 我唔識 rrvd怪我直問
手既話切肢係咪就保證一定安全? 即係唔會有咁大機會擴散到

唔知可以講啲咩安慰你 希望你食完藥情況會好啲啦

絲打要加油
一定會好返㗎！
記得最緊要保持心境開朗呀

一定無事架！保持心境開朗！
希望你可以健健康康咁過到呢關！

私家肯睇罕見病？

同埋見醫生之前要準備好問咩問題
有事比佢講兩講個人一驚起上黎唔識反應 咁佢就會好快叫你走
我自己每次都同醫生傾30分鐘以上
問到佢答唔到為止

祝有奇蹟在絲打身上出現

你都要加油！希望你可以過左呢關之後繼續健健康康做gym跑步！

身體健康

絲打 雖然唔識你
但睇到你段文 個心都好酸
希望醫生嗰方面可以快啲幫到你揾到原因 然後有相對既治療
一定要堅強 加油
好人一世有好報

傻閪 係都要比人屌先安樂

祝身體健康

死亡率高既都唔會收普通人（有錢人例外）
日劇講既

Prayed for you加油

私立見錢開眼喎

我次次係等睇醫生都話諗定先，然後次次醫生一講d衰嘢，我個腦就空白曬

Revatio咪偉哥 唔同dose啫

祝福樓主 ❤

打落電話 逐條逐條問佢 寫低答案
我都經常比醫生講既野嚇親
但最緊要係問哂你要知既野
自己一個搞唔掂既話搵人一齊見醫生 叫佢幫手問！

你咁撚早死都無人想知

block左好撚多個口臭仆街
希望樓主唔好理班仆街講咩，堅強面對，身體健康，煲底見

我老母前排先做完

集氣

追唔曬留言, 咁絲打知唔知換肺會唔會要排好耐, 萬一遲左都無得換又會有幾危險等等?

屌你老母傻閪你無咁嘅病咪撚亂咁講嘢啦，積下啲口德啦仆街

兩個病一齊一定好辛苦我而家食咗一個月藥到效果就未feel到住，希望之後有用啦。我有上網睇到資料話最好每年都去打流感針，因為話感冒個d會加重病情，同埋有好多感冒藥都會同肺高壓嘅藥對沖，所以我會注意架啦

見字都覺得辛苦
希望你快啲好返

係呀 果陣睇住佢行步路都辛苦 但自己又乜都做唔到 真係好心痛
所以要照顧好自己身體 咁愛錫你嘅人就少樣野擔心喇
早d休息啦 聽日先再追post

咁係咪姐係一早有事，但醫生同你都無察覺？

祝你同個名一樣可以長命百歲

加油啊絲打

連登女一定有保佑無事既

有心漏係咪做心臟超音波都發現到喇？

呃負評

絲打加油!

唔好亂諗嘢！
個人要正面啲先至可以去打低病魔㗎

天佑絲打

6個鐘3000 負皮你都幾好野

樓主加油，唔好放棄
打氣💪🏻💪🏻

唔係血管，係conduction pathway

暫時如果食藥控制到就唔需要換肺，但以現時醫學上原發性冇解決方法，只可以靠藥物，醫生話終有一日要去到換肺呢一步，至於等幾耐就真係好睇緣份，到我唔好彩要去到個一步嘅時候，有冇一個人願意死後捐佢個肺出嚟，而又要功能良好血型size配合到我嘅就真係命運

希望樓主同你個名一樣 長命百歲

肺壓... 同我之前朋友都一樣。
祝好，應該得食藥減壓，動脈都好啲 個次朋友係靜脈...

加油，一定要正面，一定要

都唔知幾時上兩登要講口德

加油💪🏼

加油啊絲打 一定會長命百歲

係 就咁超聲波已經睇到
做埋心導管檢查就睇得再仔細啲

依家啲醫生真係畀麥兜講中咗，淨係醫普普通通啲病

26個負皮，健康台有好多醫生進駐？

冇人想知你屌咗幾多處女

加油
希望快啲有藍屍屍肺換

自膠無詳細睇啲數字

樓主唔好灰心 記得要定時食藥覆診。

絲打你咁既狀況 唔擔心先唔正常呀
但係都希望你加油
有咩同身邊既人講出嚟
上黎講又得

罕見病 唔一定係即死wo

收爹啦dllm

呢啲咪連登成日講嘅報應囉，習近平一定長命百歲

有需要去搵精神科睇下
有無咩病人組織、可以同差不多情況的人傾下
屋企人有事有時同病人傾下個心雖然唔係話安樂、但係有共鳴

唔好覺得自己係廢人
有心情玩下串珠仔、做下家務分散下注意力

宜家有藥控制到就唯有keep住食
樂觀d 可能過多5年10年醫學又進步左
唔駛去到換肺呢
樓主要加油 積極生活落去

肺動脈高壓。。。之前有新聞

呢個病以前有聽過
早d排換肺好d,香港換肺每年得一，兩宗

樓主要加油💪🏻長命百歲

加油💪🏻早日康復

咁即係醫療失當 個班垃圾醫生成日輕視病人嘅問題 唔想做咁多野 照完就打發你走

絲打加油 要長命百歲

有飛機去台灣做乜要去大陸搭船

唔好鬱住啲負能量 要上嚟抒發
心理健康 對身體都好啲

去拍韓劇啱你

連燈守護者全面進場

真班友偽善到以為上緊babycondom

五毛blocked

冇買危疾?

加油💪支持你

你唔撚想知就死開啦 阻柒住晒

Take care!!

希望你身體早日康復，

而家有咩想做做左先，

人有時好脆弱，希望你可以順利過關

我心跳都長期120-130有啲驚

god bless you and me

樓主加油 希望同你個名一樣長命百歲

要等樓主改名 先知

祝你快啲好番

我都有肺動脈高壓，不過唔係原發性，係繼發性，右心都肥大左，大過左心（正常左心大過右心），自己本身有紅斑狼瘡

食咗藥試下有冇效先！加油呀！

祝你早日康復！會冇事既！

加油啊，有男朋友陪住要樂觀啲

加油support you

絲打你要加油呀 支持你

嘩！巴打，俾你講到我好驚

我自己就係有紅斑狼瘡，宜家食緊偉哥，肺動脈壓都壓到好低，宜家仲可以每日做30分鐘運動

請問你老婆大約食偉哥食左幾耐，先頂唔到要轉藥同加藥？

會無事的! 祝福樓主

偉哥可能最平，副作用都少

有個親戚好細個開始就發現有心臟問題（冇記錯好似係心房腫大）
醫生話其實都好大機會生存唔到去20歲
後尾換左人工心瓣+要keep住食薄血藥
雖然係平時生活會多啲顧忌
但到而家30幾歲人都平安無事 仲結埋婚

明白樓主心情 但唔需要過分憂慮
迷信少少咁諗 生死有命 呢啲諗得再多都係整定
活在當下就可以

你加油呀！

甲亢同高血壓糖尿病一樣咁common，極濕碎我都有甲亢

希望你會早日好番；巴打加油

生唔到小朋友洗咩覺得對唔住佢你唔係老鳳同佢生架喎，根本完全唔需要內疚！你又冇做錯，又唔係你想既！

好快到你全家

加油啊絲打 一定撐住你

絲打加油 我之前都入過威院 入面真係咩都慢過人 上次照胃鏡等左幾日 fd去第二間公立即日就照到

呢排成日見有後生患重病post 好驚下個係自己

希望絲打好人一世平安

食蘋果仲大獲到時醫生唔可以行近佢 想醫都醫唔到

好撚型

樓主要加油呀

Eisenmenger係先天性心漏病既一種
姐係左心同右心啲血 因為中間隔層有問題 會互溝
於是就少少野都會喘 同埋長期會心衰
但係因為係嚴重先天病 喺bb嗰陣就會知
BB血含氧差會有樣睇 甚至會變色 唔會24歲先知
嗰位希望唔係讀醫既ching要練習下閱讀理解

咁睇黎你讀呢科

30歲前會自己好

身邊有無人可以同佢呻？
生命無常，活在當下
好簡單嘅道理人人都識講，但希望你同我都體會到當下加油

加油 祝平安

見字飲水！
希望你過到呢一關，我之前都以為中咗招，但最後都無事，希望俾到好運你

Wish you get well soon

好想抱起你黎屌

咁唔死真係好彩 1分鐘先最多跳到5下

HA refer通常6-7折

吓 幾月做㗎 我6月個期因為武肺冇咗 而家一路冇消息

所以心導管檢查就係用唔同導管，姐係catheter，經血管到心臟檢查唔同野，樓主個病係懷疑PAH，所以會用簡單有lumen既cath去check唔同structure入面既血壓（例如放入右心房，右心室，再上肺動脈），做左呢個檢查就可以diagnose到呢個病，gold standard而且準確，叫你去私家check嗰班人唔駛理佢地，你都係dum錢落海。

我上網check左下呢個病，病理如下：
留意番本身唔係心有問題，而係肺既血管問題，肺其實係正個心隔離，亦係右心房心室唯一供血既器官，肺既細微血管因為某d未知原因導致阻力太大，右心要好大力先可以將d血泵到去肺既微絲血管，以完成氣體交換。

原理就好似，成棟樓入面既水喉都塞左好多，咁樓上水箱就會好難將d水輸至樓下樓層，一係就用個勁水箱大力d泵，一係就換水喉。個心就係水箱，因為佢長期都好大力咁泵，自然會增生，反而個心大左會heart failure，而水喉就係肺血管，太微細冇得通番，只可以直接換肺。

而家既藥都只有治標唔治本，因為太少見，冇人研究標把藥，比較可信既病因係基因問題，令到個肺血管細胞有問題，自己增生就加大vessel pressure。

危疾有冇得保
樓主加油

如果可以就好喇

BAM鳩你條傻閪先

好似係

祝絲打早日康復

support

頂住唔好放棄呀!

絲打撐住，保持正面，希望啲藥會有用，祝你早日康復

不如出去私家做一次檢查攞second opinion
保重，會好返架!

係囉 連登唔係淨係用黎洗政治post 文宣post嫁

btw 樓主加油 唔好灰心 醫療會有進步
你個病一定有改善

嚇親你真係唔好意思...
佢果陣去食咗一年偉哥左右就開始轉Bosentan
然後Bosentan就係食咗年半左右
總之記住要慢活 盡量唔好俾壓力自己

一睇你個名就知你傻鳩變態自以為好風趣嗰，blocked

撚屌契弟得閒逐個comment禁dislike唔得閒覆人縮頭烏龜攔返入你老母個閪度啦

我就係欣賞你嗰份自信
人哋有D橙，下次揀人黎仆街算啦

請問本身老婆紅斑狼瘡都好嚴重嗎？ 係咩情況下發現有肺動脈高壓？

我自己係醫院做篩查發現嘅，當時未有好嚴重嘅病徵，只係行斜路樓梯同冬天會喘啲

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

其實紅斑狼瘡算係控制得ok嘅 有定期覆診而指數都ok
果陣係佢發現行斜路樓梯開始氣喘 然後去醫院做檢查後發現咗肺動脈高血壓

求其搵左個Pulmonary Arterial Hypertension review睇
Pulmonary Arterial Hypertension Diagnosis, Treatment, and Clinical Management in the Contemporary Era

Pathogenesis and Current Drug Targets in PAH
Histopathology
In PAH, effacement of distal pulmonary arteries involving the intima, media, and adventitial layers occurs due to hypertrophic, fibrotic, plexogenic, and inflammatory vascular remodeling without primary involvement of the arterial systemic beds. The small pulmonary veins system is also variably affected, particularly in PAH due to the classical form of pulmonary veno-occlusive disease.27 It is now understood that in addition to endothelial dysfunction and dysregulated pulmonary artery smooth muscle cell growth, pathogenic changes to the structure and function of pulmonary arterial pericytes, myofibroblasts, and adventitial fibroblasts also play a key role in the vascular remodeling process.28 Increased vascular reactive oxygen species accumulation, a shift in mitochondrial bioenergetics toward glycolysis, over-activation of HIF-1α signaling, and maladaptive epigenetic modifications that promote DNA damage are all implicated in apoptosis-resistance, unopposed proliferation, and/or transdifferentiation of pulmonary vascular cells.29,30 Ultimately, profound vascular cell proliferation ensues and results in luminal obliteration and impaired vascular reactivity.

應該都係不治之症, 但唔洗灰心, 當係一個自我學習既機會. 學biology/biochem
抗發炎應該係必需
KEGG: HIF-1 signaling pathway - Homo sapiens (human)

HIF-1α signaling 既 up stream 係 PI3K/mTOR 同 MAPK signaling pathway

針對性抑制HIF-1α signaling 既天然molecule (高級自然療法)
The Clinical Potential of Senolytic Drugs

可以食 天然補品 Quercetin (槲皮素), Fisetin (漆樹黃酮)
可以上啲補品網買supplement pills
Quercetin (槲皮素) & Fisetin (漆樹黃酮) 可以食大量蔬果, 茶

反正都無藥醫, 啲補品又食唔死人, 咪試下囉

祝巴打戰勝病魔

普通又有 墊底又有(一年賠到1千萬果d) 危疾都有

PS, 呢啲慢性發炎 related 既病, 你要食夠高劑量 幾個月先會開始見效
類似的參考 (服食量)
Targeting cellular senescence prevents age-related bone loss in mice

老鼠model, dasatinib (服食量: 5 mg/kg) + quercetin (服食量: 50 mg/kg)
once-monthly, 一個月食一次
食左4個月就見到有啲效...

我相信日日食大量蔬果+少少quercetin pills應該會快啲見效 且低毒性

睇到都覺得好sad
唔好放棄，堅持住 意志力好重要

成日聽人講醫保咩都保唔到，所以諗住剩係買危症
萬一有大病都cover到

樓主加油！
呢隻病可能真係冇原因😔 idiopathic
希望醫生同藥都幫到你啦！
醫生一開始就俾兩隻藥你, 已經係一個 combo treatment, 完全符合 international guideline，你個主診醫生無揸流攤。
Guideline 同新嘅 PAH Expert Consensus 已經確認一開始用 combo treatment 係有用。
如果再變差就要加埋 sildenafil 同埋將 inhaled iloprost 轉做 iv epoprostenol. 但係IV (venous infusion) 會好麻煩。

私家唔使諗，如果已經確診咗 idiopathic pulmonary arterial hypertension, 都係會叫你去公立攞藥。
不過有好多 monitoring 嘅 assessment 例如心臟超聲波 echo , 就非常建議你喺私家做，快亦唔算太貴。

同埋留意有冇水腫，水腫都會 indicate 右心功能。

International guideline 建議每3至6個月要做 monitoring 嘅 assessment, 當然香港戰地醫院咁嘅情況講真冇可能幫你做得咁密。唯有喺私家做 test mon 住，有咩事即入公立加藥。

我都係，心臟消融手術

我係廿幾歲急症入院推左去急救後發現
差少少就走埋

我都有上網睇到有啲病人係需要用針劑皮下注射個d，但我上次去葛量洪睇醫生，有問到醫生打針係咪真係好好多，但點知原來香港係冇得打架

嗰隻針係 continuous intravenous infusions, 一開始用就唔可以停。唔係一針一針咁打，而係要長期佗住部機 keep 住 pump 藥。通常係去到好後期先用。。隻藥好似香港有注册，但可能公立醫院未有。。不過你咁後生，醫生應該都唔想你咁快要用到。。。

不過我都希望我用唔著

咁首先希望你食藥有好轉先, 如果有好轉第日出院做多d 自己想做既野, 唔好第日後悔, 要把握機會, 加油

絲打加油 一定會無事

加油 希望你冇事

真係唔舒服就快d去醫院check下喇 咁自己會安心d 唔洗擔驚受怕

Could be due to external compression ??

樓主身體狀況都唔容許撘飛機

抵屌嘅垃圾

樓主加油，每個人都唔會知道自己將來會有咩事，希望大家都珍惜當下所擁有

我老母都試過 又係成個鐘
做完手術而家冇後遺症

呢邊都少見, 通常比macitentan 比較多

or bosentan

你唔信就唔好買啦 反正我買完claim到 有得選擇一係港怡一係養和
同埋你要搞清楚危疾唔係比你醫病用 係比你病果d時的生活費 醫保先係醫病用
我話埋比你聽 我危疾買左140萬hkd保額 我確診左覺得自己買唔夠

幾耐之前嘅事

其實會唔會唔係肺病，而係心衰竭？
心衰竭都係會氣喘，心跳加速，嚴重既行幾步就扯哮

醫生話係肺影響心臟，令心臟要多啲力比血，引致右心衰竭

醫生都hea下hea下咁嘅

好人一生平安（但藍絲死光光）🙏

畜生 你單機啦

樓主人生有無咩想做未做？

都差唔多五年啦
希望你真係可以好似你個username咁長名百歲

無健保好似係兩倍收費

香港醫生未必識醫 又或者啲藥要收好貴

狗都不如

絲打 加油 祝早日康復

偉哥作為PAH 其中一隻最標致性嘅藥
人地講話要食偉哥一句
隻Chemical 都係Sildenafil
你又起哂槓話唔撚同
然候再出埋Guideline 驚死人唔知你識其他藥
咪咁撚醜怪啦 知你叻識好多字啦

加油 會無事嘅